%\listwords
%Всякие обозначения...........
%\endlistwords

\begin{thebibliography}{thesis}
\bibliographystyle{gost705}

\bibitem{Sedov-MechCont}\bibbook{%
Седов Л.И.}%
{Механика сплошной среды}%
{М.: Наука}%
{1983}%
{1,2}%
{}%
{}%
{}%
{}%

\bibitem{Sedov65UMN}\bibjournrus{%   dT-3 dI-3
Седов Л.И.}%
{Математические методы построения новых моделей сплошных сред}%
{Усп. матем. наук}%
{1965}%
{20}%
{5}%
{121}%
{180}
{}%

\bibitem{Sedov-force}\bibjournrus{%     Sedov65PMM   dT-2 dI-2
Седов Л.И.}%
{О пондеромоторных силах взаимодействия электромагнитного поля и ускоренно движущегося материального континуума с учетом конечности деформаций}%
{Прикл. матем. и мех.}%
{1965}%
{29}%
{1}%
{4}%
{17}%
{}%

\bibitem{LandauUpr}\bibbook{% 2.  dI-16
Ландау Л.Д.,  Лифшиц Е.М.}%
{Теория упругости.}%
{М.: Наука}%
{1982.}%
{}%
{}%
{}%
{}%
{}%

\bibitem{LandauEl}\bibbook{% 2.  dI-16
Ландау Л.Д.,  Лифшиц Е.М.}%
{Электродинамика сплошных сред}%
{М.: Наука}%
{1982.}%
{}%
{}%
{}%
{620}%
{}%



\bibitem{NewRosen}\bibjourn{% 53.3. {ROS64}  {dT-6}   dI-5
Neuringer J.L., Rosensweig R.E.}%
{Ferrohydrodynaniics}%
{Phys. Fluids}%
{1964}%
{7}%
{12}%
{1927}%
{1937}%
{}%

\bibitem{ROS89}\bibbook{%
Розенцвейг Р.}%
{Феррогидродинамика: Пер. с англ.}
{М.: Мир}
{1989}
{}%
{}%
{}%
{357}%
{}%

\bibitem{b-z[6]}
{R.E. Rosensweig}, Ferrohydrodynamics, Cambridge University Press
1985.

\bibitem{GoNaSha}\bibprocrus{% Gogosov81VINITI GOG81 dI-15
Гогосов~В.В., Налетова~В.А., Шапошникова~Г.А.}%
{Гидродинамика намагничивающихся жидкостей}%
{Итоги науки и техники. Механика жидкости и газа.  М.: ВИНИТИ}%
{1981}%
{16}%
{}%
{76}%
{208}%
{1}%
%\refstepcounter{mypaper}

\bibitem{Naletova-lectures}\bibbook{%
Налетова~В.А.}%
{Лекции по феррогидродинамике}%
{М.: Издательство ЦПИ при механико-математическом факультете МГУ}%
{2005}%
{}%
{}%
{}%
{}%
{}%

%\bibitem{zznPSS-2004-me-element}%[5]
% {K. Zimmermann, I. Zeidis, V.A.Naletova, V.A.Turkov},%
% {Modelling of worm-like motion systems with magneto-elastic elements}%
%{\it Phys. Stat. Solid}. 1 (12) (2004) 3706-3709.

\bibitem{CEBERS}\bibjourn{%
Cebers A.}%
{Flexible magnetic swimmer}%
{ Magnetohydrodynamics}%
{2005}%
{41}%
{1}%
{63}%
{72}%

\bibitem{jap-SAGA-2002-worm-bolls}%[4]
 {Norihiko Saga and Taro Nakamura},%
{Elucidation of propulsive force of mi-crorobot using magnetic fluid}%
{J. Appl. Phys.}%
 91 (10), (2002) 7003-7005.

%%%%%%%%%%%%%%% Слой

\bibitem{Naletova-Sochi07}\bibprocrus{%
С.А.~Калмыков, В.А.~Налетова, Д.А.~Пелевина, В.А.~Турков}%
{Расходное течение слоя тяжелой магнитной жидкости в бегущем магнитном поле}%
{XV Школа - семинар "Современные проблемы аэрогидродинамики"\ "Буревестник"\ МГУ им. М.В. Ломоносова, г. Сочи  5 - 15 сентября, 2007~г.}%
{2007}%
{}%
{}%
{56}%
{57}%
{3}%   ? paper = 1

\bibitem{Naletova-wave-ICMF11ab}\bibproc{%    РФФИ-Бел
V.A.~Naletova, V.A.~Turkov, D.A.~Pelevina, S.A.~Kalmykov}%
{Hydrodynamics of a magnetic fluid layer in a traveling magnetic field}%
{Book of Abstracts, 11th International Conference on Magnetic Fluids July 23-27, 2007 Kosice, Slovakia}%
{2007}%
{}%
{}%
{6P16}%
{}%
{3}%   ? paper = 1

\bibitem{Naletova-wave- MHD07}\bibjourn{%    РФФИ-Бел
V.A.~Naletova, V.A.~Turkov, D.A. Pelevina, S.A.~Kalmykov}%
{Hydrodynamics of a magnetic fluid layer in a traveling magnetic field}%
{Magnetohydro\-dynamics}%
{2008}%
{}%
{в печати}%
{}%
{}%
{1}%   ? paper = 1


%%%%%%%%%%%%%%%%% Концентраторы
\bibitem{Naletova-Sochi06}\bibprocrus{%    РФФИ-Бел,  Эглит
В.А.~Налетова, В.А.~Турков, Д.А.~Пелевина, С.А.~Калмыков}%
{Деформация поверхности магнитной жидкости, содержащей намагничивающееся тело, в однородном магнитном поле}%
{"Современные проблемы аэрогидродинамики"\,, Тезисы докладов XIV школы - семинара, 6 - 16 сентября, 2006 года, Сочи, "Буревестник"\ МГУ }%
{2006}%
{}%
{}%
{71}%
{}%
{3}%   ? paper = 1



\bibitem{zznOpt1}
{K. Zimmermann, I. Zeidis, V.A. Naletova, G.V. Stepanov, V.A. Turkov, M.V. Lukashevich}
{Undulation of a magnetizable elastic body in a magnetic field}
{Book of Abstacts, Moscow International Symposium on Magnetism},
{June 25 - 30, 2005.}
{M.V. Lomonosov Moscow State University, Faculty of Physics Publisher}
(2005)
{181-182}

\bibitem{zznOpt2}
{K. Zimmermann, I. Zeidis, V.A. Naletova, G.V. Stepanov, V.A. Turkov, M.V. Lukashevich}
{Undulation of a magnetizable elastic body in a magnetic field}
{Proc. of Moscow International Symposium on Magnetism},
{June 25-30, 2005.}
{M.V. Lomonosov Moscow State University, Faculty of Physics Publisher}
(2005)
{86-89}

\bibitem{zznExp}
{K. Zimmermann, I. Zeidis, V. Naletova, V. Turkov, G. Stepanov}
{Behavior of a Magnetizable Worm in a Magnetic Field}
{Technische Universitaet Ilmenau. 50. Internationales Wissenschaftliches Kolloquium},
{September 19 - 23 2005},
{}
(2005)
{399-400}
%

\bibitem{Naletova-ZPC.2005}\bibjourn{%
K. Zimmermann, I. Zeidis, V.A. Naletova,
 V.A. Turkov, F.S. Bayburtskiy, M.V. Lukashevich, V. B\"ohm}%
{Elastic Capsule Filled with Magnetic Fluid in an Alternative Magnetic Field}%
{Euromech Colloquium 470 "Recent development in Magnetic Fluid Research". February 27 till March 1 2006. Book of abstract. Technische Universit\"at Dresden}%
{2006}%
{}%
{}%
{41}%
{42}%
{3}%

%\bibitem{Burn1967}
%{J.C. Burns, T. Parkes},
%Peristaltic motion.
%{\it J. Fluid Mech.}, 1967, {\bf 29} (part 4), 731.% 731-743.




%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Статика

\bibitem{Naletova_MGU07}\bibprocrus{%      РФФИ- Бел
В.А.~Налетова, В.А.~Турков, С.А.~Калмыков}%
{Расчет скорости движения намагничивающегося "червя" в бегущем магнитном поле}%
{"Ломоносовские чтения"\,, Научная конференция. Секция механики. Апрель 2007 года. Тезисы докладов. Издательство Московского университета}%
{2007}%
{}%
{}%
{80}%
{}%
{3}%   ? paper = 1

\bibitem{Naletova-worm-ICMF11ab}\bibproc{%
K.~Zimmermann, V.A.~Naletova, I.~Zeidis, V.A.~Turkov, E.~Kolev, S.A.~Kalmykov}%
{Calculation of a magnetizable worm deformation in a magnetic field}%
{Book of Abstracts, 11th International Conference on Magnetic Fluids July 23-27, 2007 Kosice, Slovakia}%
{2007}%
{}%
{}%
{3P4}%
{}%
{3}%   ? paper = 1

\bibitem{Naletova-worm-MHD07}\bibjourn{%
K.~Zimmermann, V.A.~Naletova, I.~Zeidis, V.A.~Turkov, E.~Kolev, S.A.~Kalmykov}%
{Calculation of a magnetizable worm deformation in a magnetic field}%
{Magnetohydro\-dynamics}%
{2008 (в печати)}%
{}%
{}%
{}%
{}%
{1}%   ? paper = 1


%%%%%%%%%%%%%%  Динамика

\bibitem{Naletova_MGU08-K}\bibprocrus{%      РФФИ- DFG
И.~Зейдис, С.А.~Калмыков, В.А.~Налетова, В.А.~Турков, К.~Циммерманн}%
{Расчет скорости движителя на основе намагничивающегося материала}%
{"Ломоносовские чтения"\ Научная конференция. Секция механики. Апрель 2008 года. Тезисы докладов. Издательство Московского университета}%
{2008}%
{}%
{}%
{}%
{}%
{3}%   ? paper = 1

\bibitem{Naletova-worm-MHD08}\bibjourn{%
K.~Zimmermann, V.A.~Naletova, I.~Zeidis, V.A.~Turkov, S.A.~Kalmykov, M.V.~Lukashevich}%
{Calculation of a magnetizable elastic body dynamic in a magnetic field}%
{Magnetohydro\-dynamics}%
{2008 (в печати)}%
{}%
{}%
{}%
{}%
{1}%   ? paper = 1

\bibitem{Naletova-worm-MISM08}\bibproc{%
K.~Zimmermann, I.~Zeidis, V.A.~Naletova, S.A.~Kalmykov, V.A.~Turkov, M.V.~Lukashevich}
{Calculation of a magnetizable elastic body deformation in a magnetic field}
{Book of Abstacts, Moscow International Symposium on Magnetism}
{2008 (в печати)}
{}
{}
{}
{}
{3}


\end{thebibliography}
\endinput
