\label{part:conclusion}

В дипломной работе исследована деформация и скорость движения
упругого намагничивающегося тела цилиндрической формы в
цилиндрическом канале под действием переменного неоднородного
магнитного поля, создаваемого катушками с током, находящимися по
бокам канала. Периодическое переключение катушек создает
переменное во времени неоднородное магнитное поле. Частота
переключения катушек существенно влияет на скорость движения тела.
В работе \cite{icmf:worm_2007} приведены экспериментальные
зависимости скорости от частоты переключения для образцов с
различными длинами и модулями Юнга.

В дипломной работе для расчета магнитных сил, действующих на тело,
была построена модель упругой несжимаемой намагничивающейся
изотропной среды. Вычислены магнитные объемная и поверхностная
силы, действующие на исследуемое тело. Рассмотрено безиндукционное
приближение, когда искажением магнитного поля телом можно
пренебречь. Формулы для объемной  магнитной силы, действующей на
тело, вычислены в двух случаях: в случае постоянной магнитной
проницаемости (малые поля) и в случае постоянной намагниченности
(большие поля). Объемная магнитная сила входит в уравнение
движения (равновесия).

В первой части данной дипломной работы выписана постановка задачи
о статической деформации исследуемого тела в данном магнитном поле
в случае малых и конечных изгибов тела. Построены модели статики
тонкого упругого намагничивающегося стержня (линейная и
нелинейная). Решение статической задачи на основе нелинейной
модели позволяет довольно точно оценить скорость перемещения
подобных тел различной формы и с различными упругими свойствами
при малых частотах переключения магнитного поля (до 100 Гц).
Теоретически исследуется зависимость скорости тела от его длины и
модуля Юнга. Получено хорошее количественное совпадение
теоретических и экспериментальных (\cite{icmf:worm_2007})
результатов в случае использования нелинейной модели статической
деформации тела.

Во второй части дипломной работы проводится расчет движения
исследуемого тела для произвольных частот переключения магнитного
поля. Для этого решается динамическая задача о деформации и
перемещении тела под действием переменного магнитного поля
экспериментальной установки. Использована модель динамики тонкого
упругого намагничивающегося стержня с учетом инерции. Для
численного расчета на основе этой модели написана программа на
языке С, позволяющая решить нестационарную плоскую задачу о
деформации и движении средней линии исследуемого тела. Численно
рассчитаны зависимости скорости тела от различных параметров
задачи, в частности, от частоты переключения поля. Теоретические
результаты качественно совпадают с экспериментальными
(\cite{icmf:worm_2007}). Некоторое количественное
расхождение может быть связано с тем, что реальное (3-мерное)
движение тела в теории заменяется на 2-мерное движение в
горизонтальной плоскости.

Проведено исследование влияния модуля Юнга на зависимость скорости
тела от частоты переключения магнитного поля. Показано, что модуль
Юнга существенно влияет на положение максимума этой зависимости и
на значение частоты, при которой тело перестает двигаться.
Исследование влияния магнитной восприимчивости на зависимость скорости
тела от частоты переключения магнитного поля показало, что с
ростом магнитной восприимчивости максимум скорости растет, но значение
частот, при которых наблюдается максимум скорости или уменьшение
скорости до нуля, практически не меняется.

Написанная программа расчета позволяет исследовать влияние
различных параметров, в частности модуля Юнга или намагниченности
среды, на скорость движения тела в широком диапазоне этих
параметров. Это очень важно в связи со сложностью изготовления
образцов для экспериментальных исследований с различными
физическими свойствами.