\label{part:introduction}

Феррогидродинамика~-- одна из ветвей механики сплошных сред,
взаимодействующих с электромагнитным полем.
%В~отличии от таких
%известных разделов гидромеханики как электрогидродинамика и магнитная
%гидродинамика
Феррогидродинамика~-- это гидродинамика жидких намагничивающихся
сред в присутствии магнитного поля. Сила, действующая на
намагничивающиеся среды в магнитном поле, связана с
неоднородностью магнитного поля и неоднородностью или разрывами
магнитных характеристик среды. Как правило, рассматриваются
неполяризующиеся (в электрическом поле), непроводящие и
незаряженные среды, так что силы, связанные с электрической
поляризацией, сила Лоренца и кулоновская сила отсутствуют.
Диссипация энергии в таких средах, в отличии от магнитной
гидродинамики или электрогидродинамики проводящих сред, не связана
с джоулевым нагревом и определяется необратимыми процессами
релаксации намагниченности.


Предметом исследования феррогидродинамики являются магнитные
жидкости~-- коллоидные растворы мелких ( диаметром порядка
$10^{-6}$ см.) магнитных однодоменных частиц, покрытых слоем
поверхностно-активного вещества (ПАВ) в жидкости-носителе. Частицы
находятся в броуновском движении. Адсорбированный на поверхности
полярный слой ПАВ препятствует взаимной агломерации частиц
благодаря кулоновским силам отталкивания. В качестве
жидкости-носителя используются различного типа углеводороды, вода,
парамагнитные растворы солей и другие жидкости. Современные
магнитные жидкости стабильны по своим свойствам, устойчивы по
отношению к расслоению и соединяют в себе текучесть жидкости и
способность к намагничиванию. Намагниченность насыщения магнитных
жидкостей достигает $100$~Гс.

Благодаря уникальным свойствам магнитные жидкости находят широкое
применение в технике, биологии, медицине и при разработке новых
технологий. В связи с этим возникает необходимость построения
моделей таких сред и теоретическое описание их поведения в
электромагнитном поле.

Предметом исследования феррогидродинамики являются также растворы
парамагнитных солей редкоземельных элементов; суспензии и эмульсии
намагничивающихся материалов с существенно большим чем
3\,--\,15~нм размером диспергированных частиц и капель (например,
ферролаки в жидком состоянии, суспензии железных частиц микронных
размеров в масле (магнитореологические суспензии), которые
применяются в зажимных устройствах и тормозах, и~т.д.); магнитные
композиционные жидкости~-- суспензии микронных частиц из
магнитомягких материалов в магнитной жидкости; и т.д. в магнитном
поле.
%Такие суспензии "затвердевают" в присутствии магнитного поля,
%тогда как магнитные жидкости сохраняют текучесть в сильных магнитных полях.


Основы гидродинамики и общие принципы построения моделей сред,
взаимодействующих с электрическим или магнитным полями разработаны
в ~\cite{Sedov-MechCont, Sedov65UMN, Sedov-force},
~\cite{LandauEl}. В ~\cite{NewRosen} впервые предложена система
уравнений для однофазной равновесно намагничивающейся жидкости. В
монографии ~\cite{ROS89} изложены основы физики и гидродинамики
магнитных жидкостей и двухфазных магнитных систем. 
%В ~\cite{GoNaSha} изложен обзор различных моделей магнитной жидкости.

%Основы для создания мобильных роботов на базе магнитных жидкостей,
%перемещающихся по принципу дождевого червя изложены в
%~\cite{zznWormBase}.
Помимо магнитных жидкостей существуют хорошо деформируемые упругие
намагничивающиеся полимеры. Эти полимеры представляет собой
композит, состоящий из полимерной основы и частиц различного
размера (микро и нано-размеров) из намагничивающихся материалов.
Такие полимеры как и магнитные жидкости хорошо деформируются в
магнитных полях. В связи с этим появилась идея использовать
деформацию таких сред для создания направленного движения. Особый
интерес вызывает проблема создания автономных движителей, на
основе деформации конечных объемов таких сред. В ряде работ
описаны экспериментальные исследования движения намагничивающихся
сред в переменных магнитных полях, связанного с их деформацией.

В \cite{CEBERS} теоретически изучено  плавние тонкого
намагничивающегося жгутика, погруженного в жидкость,  при
поворотах магнитного поля.

В работе \cite{jap-SAGA-2002-worm-bolls} экспериментально изучено
движение цепи упругих шаров, наполненных магнитной жидкостью, под
действием магнитного поля в цилиндрическом канале, создаваемого
двумя движущимися постоянными магнитами.

%Существуют два перспективных направления для создания движения в переменном
%магнитном поле: связанное с деформацией свободной
%поверхности слоя магнитной жидкости в переменном магнитном поле
%(\cite{zznJMMM268-l,zznJMMM272-276-nl, zznJEMS-2004-2_layers,
%zznJMMM-2005-2_layers,zznZPhysChem-2006-cylinder})
%
%и связанное с  деформацией
%конечных объемов намагничивающихся сред, в частности, изгибные деформации вытянутых тел
%и  деформации растяжения - сжатия
%В работах
%(\cite{zznMISM-2005-worm-bended-full,zznMISM-2005-worm-bended-abs,
%zzn50IWK-2005-worm-bended-abs, zznDREZDEN-2006-capsul-bended-abs, zznPSS-2004-me-element}).

В
\cite{bur:wave_2007,icmf:wave_2007,mhd:wave_2008} теоретически изучено расходное течение слоя тяжелой магнитной жидкости и движение формы его поверхности в бегущем
магнитном поле. А в \cite{bur:concentrator_2006} теоретически изучена
деформация поверхности магнитной жидкости, содержащей
намагничивающееся тело, в однородном магнитном поле. Явления,
описанные в
\cite{bur:wave_2007,icmf:wave_2007,mhd:wave_2008,bur:concentrator_2006}, 
могут быть использованы для создания движения различных объектов.


В~\cite{mism:worm_2005,mism:worm_2005_poster,iwk:worm_2005} первые показана
возможность создания движения цилиндрического тела  из намагничивающегося
полимера в цилиндрическом канале в переменном магнитном поле.
Исследованное экспериментально в этих работах движение связано с
изгибной деформацией вытянутого тела в неоднородном бегущем
магнитном поле.
%
В~\cite{mism:worm_2005,mism:worm_2005_poster,iwk:worm_2005}
получены скорости движения тела на порядок превышающие движение
цепочки шаров, заполненных магнитной жидкостью,
исследованных в~\cite{jap-SAGA-2002-worm-bolls}.
%
%Для рассматриваемой в данной курсовой работе задачи в~\cite{zznOpt1}
Исследована зависимость скорости движения тела
от его упругих характеристик
и магнитных свойств, величины магнитного поля, геометрических параметров
тела и канала. Найдено оптимальное соотношение, при котором
обеспечивается максимальная
скорость движения тела (10 см/сек).


В работе \cite{euro_coll:capsule_2006} экспериментально и теоретически
исследовано движение упругой капсулы, заполненной магнитной
жидкостью. Также как и в работах~\cite{mism:worm_2005,mism:worm_2005_poster,iwk:worm_2005} в
этой работе движение вытянутой капсулы связано с изгибной
деформацией тела в неоднородном магнитном поле.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

В данной дипломной работе ставится задача исследования скорости
движения упругого намагничивающегося тела цилиндрической формы в
канале под действием переменного неоднородного магнитного поля,
создаваемого катушками с током, находящимися по бокам канала.
Периодическое переключение катушек создает переменное во времени
неоднородное магнитное поле. Частота переключения катушек
существенно влияет на скорость движения тела. В
экспериментах~\cite{mism:worm_2005,mism:worm_2005_poster,iwk:worm_2005} 
зависимость скорости движения от частоты переключения катушек измерена для
различных тел. Теоретический расчет таких зависимостей в настоящее время
отсутствует.

В первой части данной дипломной работы выписана постановка задачи
о статической деформации исследуемого тела в данном магнитном поле
в случае малых и конечных изгибов тела. Предложена модель статики
тонкого упругого намагничивающегося стержня. Решение статической
задачи на основе этой модели позволяет довольно точно оценить
скорость перемещения подобных тел различной формы и с различными
упругими свойствами при малых частотах переключения магнитного
поля (до 100 Гц). Теоретически исследуется зависимость скорости
тела от его длины и модуля Юнга. Проводится сравнение
теоретических и экспериментальных результатов. Результаты данной
части дипломной работы опубликованы в
работах~\cite{lom_read:worm_2007,icmf:worm_2007,mhd:worm_2008}.

Во второй части дипломной работы проводится расчет скорости
исследуемого тела для произвольных частот переключения магнитного
поля. Для этого решается динамическая задача о деформации и
перемещении тела под действием переменного магнитного поля
экспериментальной установки. Предложена модель динамики тонкого
упругого намагничивающегося стержня. Для численного расчета на
основе этой модели написана программа на языке С, позволяющая
решить нестационарную плоскую задачу о деформации и движении
средней линии исследуемого тела. Численно рассчитаны зависимости
скорости тела от различных параметров задачи, в частности, от
частоты переключения поля. Проводится сравнение теоретических и
экспериментальных результатов. Результаты данной части дипломной
работы опубликованы в \cite{lom_read:worm_2008,mhd:worm_2008}.