\label{part:exp_history}
В данном разделе описана лабораторная экспериментальная установка,
создающая ``бегущее''  магнитное поле в линейном канале.
Установка создана для исследований движения намагничивающихся тел под действием магнитного поля.
Инициирование движения тел происходит в результате их деформации в магнитном поле.
Тела имеют продолговатую форму и изготовлены из намагничивающегося упругого композита.

Ниже представлена структурная схема установки,
электрическая схема разработанного управляющего блока установки,
указано используемое программное обеспечение, описан порядок проведения эксперимента и обработки результатов.

Работа по созданию лабораторной экспериментальной установки,
создающей ``бегущее'' магнитное поле в линейном канале, выполнена в рамках научно-исследовательских работ
по исследованию физических свойств и поведения сплошных сред, взаимодействующих с электромагнитными полями, под руководством проф. д.ф.-м.н. Налетовой В.А. и в.н.с. лаб. 111 НИИ Механики МГУ Туркова В.А.

%Данные исследования были поддержаны на международных конкурсах Российского фонда фундаментальных исследований
%и Немецкого научно-исследовательского общества (DFG) (гранты РФФИ \No\No~05-01-04001-ННИО\_а,
%08-01-91955-ННИО\_а,
%10-01-91333-ННИО\_а, руководитель профессор, д.ф.-м.н. В.А.\,Налетова).
%Работа ведется совместно с коллегами из Технического университета Ильменау (Германия).
%Руководителем работ с немецкой стороны является профессор Клаус Циммерманн (Klaus Zimmermann).

В число задач исследований входит тема - ``Локомоция мобильных роботов на основе намагничивающихся сред. Модели, исследование динамики, прототипы''.
В рамках этой темы осуществляется изучение взаимодействия магнитоуправляемых сред
с магнитным полем как основы безопорных систем локомоции,
моделирование элементов таких систем, их динамическое моделирование и конструирование прототипов этих элементов.
С помощью созданной установки исследуются различные прототипы элементов движителей мобильных роботов
на основе магнитоуправляемых сред.
Данные исследования интересны тем, что эти прототипы движителей не содержат внутри себя устройств,
инициирующих движение, с твердыми деталями, а создание движения осуществляется за счет
приложенного внешнего магнитного поля.
Такие устройства могут найти свое применение в мобильных роботах для медико-биологических исследований.

Тела из намагничивающихся упругих композитов (магнитоэластиков),
в состав которых входят эластичные полимеры и микро и наночастицы намагничивающегося вещества
(например, магнетита) в магнитном поле деформируются.
Это явление можно использовать для создания движения, управляемое внешним источником.

В созданной установке магнитное поле создается с помощью электромагнитной системы из катушек с сердечниками,
переключение тока в которых управляется с помощью коммутатора, разработанного электронного блока.
Частота переключения тока задается с помощью внешнего генератора импульсов.
Катушки электромагнитной системы расположены по сторонам линейного канала,
в который помещается тело из намагничивающегося упругого композита.

Преимущества такого рода движителей состоит в том, что они не имеют в себе
твердых вращающихся частей и моторов, а значит, могут быть использованы там, где
важно не повредить окружающую среду. Например, подобный движитель может
быть полезен в медико-биологических исследованиях (движение по кровеносным
сосудам).

Главной особенностью исследуемого движителя является большая скорость движения
(до $20$~см/с). Поэтому именно скорость движения и была взята за основную
характеристику движения тела. В дальнейшем, под оптимальными параметрами
движения будет иметься в виду набор параметров, при которых достигается
максимальная скорость тела.

В \ref{problem} представлена постановка задачи изучения взаимодействия магнитоуправляемых сред
с магнитным полем как основы систем локомоции.

В \ref{device} описана структурная схема установки,
электрическая схема разработанного управляющего блока установки,
указано используемое программное обеспечение и перечислено используемое оборудование.

В \ref{metod} приведен порядок проведения эксперимента и обработки результатов
и используемое программное обеспечение. 