\label{ordung_BU}

\begin{enumerate}

\item Перед началом работы следует убедиться в том, что    основные источники питания +6~В
выключены. Далее необходимо выполнить следующие действия.

\item Включить генератор тактовых импульсов и выбрать режим ручного однократного запуска.

\item Установить параметры тактовых импульсов:
\begin{itemize}
\item  длительность тактового импульса   10~мкс;
\item   амплитуда импульса    9~В, положительная полярность;
\item   частота устанавливается в соответствии с планом эксперимента в диапазоне  1~Гц \dots 10~кГц.
\end{itemize}

\item Включить источник питания блока управления +9~В.

\item Кнопкой <Zero> произвести сброс всех регистров в ноль.

\item При нажатой кнопке <Set> ввести в стартовый регистр нужный код, подавая с генератора
одиночные импульсы от одного до четырех. Правильность набора кода контролируется с
помощью индикаторов стартового регистра.

\item Поместить исследуемый объект в рабочую зону установки.

\item Включить основные источники питания +6~В: при этом ни один из двенадцати
индикаторов в цепях катушек не должен загореться. В противном случае следует нажать
кнопку <Zero> и повторить набор кода в стартовый регистр. Постоянное свечение какого-либо из двенадцати индикаторов свидетельствует о пробое ключа или неисправности
блока управления.

\item Переключить генератор из ручного режима в режим автогенератора: при нормальной
работе коммутатора индикаторы стартового регистра гаснут, а индикаторы кольцевого
регистра должны светиться равномерно в пол-накала. Если какой-либо индикатор не
горит, это означает отсутствие тока в этой катушке. Если один из индикаторов горит ярче
остальных, это свидетельствует о пробое ключа или неисправности блока управления: в
этом случае необходимо немедленно выключить все основные источники питания +6~В.

\item После запуска коммутатора его нельзя останавливать путем выключения
генератора тактовых импульсов. Для остановки коммутатора необходимо сбросить все
регистры кнопкой <Zero>.

\item Перед повторным пуском перевести генератор в режим ручного однократного запуска,
а затем заново ввести код в стартовый регистр.

\item Выключение питания коммутатора следует начинать с выключения всех четырех
источников +6~В, далее выключается источник +9~В.
\end{enumerate}