\label{vertical_parameters}

В установке используется цилиндрический канал круглого сечения диаметром $d=0.77$~см,
ось которого лежит в горизонтальной плоскости,  электромагнитные катушки расположены поочередно сверху и снизу канала.
Оси катушек ориентированы вертикально, расстояние между ближайшими осями $L=1$~см (см. рис.~\ref{fig:channel}).


Последовательное включение катушек с током создает переменное во времени и неоднородное в пространстве магнитное поле.
Число катушек $N_{c} = 12$ в экспериментальной установке ограничено длиной канала $L_{ch} = 11$~см.
В каждый момент времени магнитное поле создается тремя катушками одновременно (например, катушками~5, 6 и 7,
рис.~\ref{fig:channel}).
Периодически через промежуток времени $T$ левая катушка выключается и следующая катушка включается,
таким образом магнитное поле движется вправо.
Введем параметр $n=1/T$ число переключений катушек за секунду, далее $n$ называется частотой переключения катушек.
Синхронно с некоторыми тремя катушками с дистанцией в $N_{p}=4$ катушки включаются другие тройки катушек:
должны быть включены все катушки с номерами $5 + (3+N_{p})k$, $6 + (3+N_{p})k$ и $7 + (3+N_{p})k$, $k \in Z$.
Поскольку в установке всего $N_{c} = 12$ катушек, то включены будут только катушки с номерами 5, 6, 7 и 12.
Через период времени $T = 1/n$ должна включиться катушка с номером 1 и номерами 6, 7 и 8.
В канал помещается тело цилиндрической формы длиной $L_{b0}$ с круглым сечением диаметра $d_b = 2 r_b (d_b < d)$
из вязкоупругого намагничивающегося композита.
В исходный момент времени тело в недеформированном состоянии лежит на дне канала на расстоянии $L_{dist} = 7$~см
от левого края канала.
Причина инициирования движения тела в описанной электромагнитной системе следующая:
при отключении катушки левая часть тела, освободившаяся от действия силы, за счет упругих свойств материала выпрямляется
и этим увеличивает протяженность тела по оси $x$,
затем после отключения следующей катушки выпрямляется следующий сегмент тела, и т.д.
Таким образом тело продвигается по каналу в направлении, противоположном направлению движения поля.
Использовались катушки с числом витков $N_t=300$ (диаметр провода 0.6~мм),
$R_1$, $R_2$~-- меньший и больший радиусы катушек ($R_1=0.4$~см, $R_2=1$~см),
длина каждой катушки была равна 2~см.
В качестве сердечников использовались ферритовые стержни диаметром 0.8~см и магнитной проницаемостью 400.
Ток в катушках~--  $I=3\ A=3\cdot 3\cdot 10^9$~единиц тока СГС.
Частота переключения катушек $n$  в экспериментальных исследованиях может устанавливаться в диапазоне от $1$ до $1000$~Гц. 