\label{vertical_results}
С использованием описанной выше установки были проведены эксперименты с различными образцами.
Целью эксперимента было исследование зависимости средней скорости тела $V_b$ от частоты переключения катушек $n$.
В экспериментальной установке на начальном отрезке пути тело ``разгоняется'',
поэтому в данной работе для определения средней скорости использовался участок
между первой и шестой катушкой длиной $5/7 L_{dist}$.
При прохождении левым концом тела этого участка за время $\Delta t$ средняя скорость вычислялась
по формуле $V_b = 5/7 L_{dist} / \Delta t$.


Исследовались следующие образцы:
образец \No~1 ($L_{b0} = 5$~см, $d_b = 0.45$~см),
образец \No~2 ($L_{b0} = 7.5$~см, $d_b = 0.45$~см).
Оба образца сделаны из одного и того же композита с добавлением ферромагнитных микро-частиц никеля,
с примерной концентрацией частиц 30\%.

%При проведении экспериментов с образцом \No 1
При проведении экспериментов с образцами \No~1 и 2 была замечена плохая повторяемость экспериментов
для любых частот переключения магнитного поля:
при фиксированных параметрах наблюдалось существенное различие в средней скорости тела при повторении эксперимента
(см. рис.~\ref{fig:exp}).

Каждая серия экспериментов проводилась следующим образом:
с некоторым шагом изменялась частота (увеличивалась или уменьшалась),
и проводилась высокоскоростная видеосъемка для каждого значения частоты.
Результаты видеосъемки обрабатывались на компьютере, и вычислялась скорость тела.
Было обнаружено, что в одной и той же серии экспериментов наблюдается пилообразная зависимость скорости тела от частоты
при частотах, больших 100~Гц (при небольшом изменении частоты скорость тела существенно меняется).
В некоторых экспериментах при одной и той же частоте, большей 100~Гц,
(в разных сериях) тело могло как пройти до левого края канала,
так и полностью остановиться в канале (при остановке более чем на 3 секунды остановка считалась полной).
При частотах, больших 100~Гц, при увеличении частоты амплитуда изгибных деформаций тела уменьшается.
При частотах, больших 200~Гц, тело движется рывками, при этом тело может вращаться относительно своей оси. 